<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Des on Eva and Colin&#39;s World Trip</title>
    <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/</link>
    <description>Recent content in Des on Eva and Colin&#39;s World Trip</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Mar 2020 18:22:00 +1300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://colinmarc.com/worldtrip/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>nz north island</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20200313_nzni/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 18:22:00 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20200313_nzni/</guid>
      <description>Neuseeland ist ein einzigartiger Ort–zugleich gemäßigt und tropisch, isoliert und hoch entwickelt, wild und landwirtschaftlich. Es ist ein besonderer Ort für Eva, hier her ist sie vor einigen Jahren erstmals alleine gereist. Außerdem sind wir hier auf halbem Weg, also (fast genau) auf der anderen Seite der Erde und haben zudem sechs Monate hinter uns–Halbzeit! Wir hatten zunächst vor, sechs Wochen hier zu bleiben, im Endeffekt aber unseren Flug verschoben um länger hier bleiben zu können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tonga</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20200130_tong/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jan 2020 10:45:00 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20200130_tong/</guid>
      <description>Als erste Destination im neuen Jahr zog es uns für etwas über eine Woche nach Tonga. Ein Königreich inmitten des Südpazifiks bestehend aus unzähligen (bzw. etwas mehr als 170) kleinen und größeren Inseln, genauso kitschig, anmutig, fast surreal, wie es klingt.
Aus der Luft bemerkten wir erst nur hellblaue und türkise Kreise und Formen im Ozean, die sich bei näherer Betrachtung mit weißem Sand und üppigem Busch sowie Palmen füllen. Jede einzelne dieser Inseln lädt dazu ein, einzutauchen, die Füße im Sand zu verbuddeln und den Kopf ins kristallklare Wasser zu stecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>holidays in the states</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20200109_prla/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 05:44:00 +1300</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20200109_prla/</guid>
      <description>Für die Zeit rund um Weihnachten und Silvester schauten wir in den USA vorbei um an unbekannten Orten ein paar bekannte Gesichter zu treffen. Zuerst flogen wir dafür nach Puerto Rico, um mit Colins erweiterter Familie etwas Badeurlaub zu machen.
Puerto Rico erholt sich nach wie vor von Hurricane Maria, was man auch in Humacao, einem Ort an der südwestlichen Küste, immer noch spüren und sehen kann. Meist ließen wir uns dadurch nicht davon abhalten, unsere Zeit mit allen Arten von Karten-, Brett- und Poolspielen zu vertreiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bogotá &amp; medellín</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191228_bgmd/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 19:21:00 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191228_bgmd/</guid>
      <description>Schon lange bevor wir in Kolumbien ankamen gab es ein konstantes Diskussionsthema zwischen uns beiden: Sollten wir uns Bogotá oder Medellín als temporäres Zuhause aussuchen? Am Ende wurde es Bogotá, aber wir vereinbarten, die zweitgrößte Stadt zumindest für ein paar Tage zu besuchen.
Bogotá hat eine Population von über 10 Millionen Menschen, die alle in einem Tal inzwischen ein paar Hügeln auf 2640m ü.S. leben. Die Geschichte Bogotás reicht bis in präkolumbianische Zeiten zurück.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>teyuna</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191226_ciud/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 16:38:00 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191226_ciud/</guid>
      <description>Im zweiten Jahrhundert unserer Zeitrechnung besiedelte das aus Mittelamerika stammende präkolumbianische Volk der Taironas ein Gebiet in den Bergen der heutigen Sierra Nevada de Santa Marta, an der kolumbianischen Karibikküste auf ca. 1000 bis 1200 hm. Sie bebauten es mit rund 180 runden Terrassen. Im Jahr 1972 wurde Ciudad Perdida, die verlorene Stadt, von lokalen Plünderern entdeckt.
Die 1200 Steintreppen, auf die diese damals stießen, kletterten auch wir vor ein paar Tagen nach oben um jene Terrassen zu erkunden, die heute sichtbar und nicht von Dschungel verwachsen sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>providencia</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191208_prov/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 10:51:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191208_prov/</guid>
      <description>Nach einer Woche in Bogotá, in der wir uns erstmals in langer Zeit an den Vorzügen einer Grossstadt erfreuten, beschlossen wir, es sei Zeit für etwas Wärme.
Daher steuerten wir Providencia an, eine karibische Insel, zu Kolumbien gehörend aber vor der Küste Nicaraguas. Die 5000 Personen zählende zumeist afro-karibische Bevölkerung spricht ebenso Spanisch wie auch Kreol. Der Weg nach Providencia führte uns über San Andres, einer ebenso abgelegenen Insel, aber dichter besiedelten Insel mit mehr Ballermann-Flair und weniger Traumstränden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>atacama</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191115_atac/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:24:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191115_atac/</guid>
      <description>Von Hito Cajon an der Chilenisch Grenze verließen wir das bolivianische Altiplano in Richtung San Pedro de Atacama auf &amp;ldquo;nur noch&amp;rdquo; 2400m Seehöhe.
Die Atacama-Wüste ist ein länglicher Streifen bestehend aus Sand und die höchste, trockenste Wüste der Welt. Sie erstreckt sich zwischen Chile und Peru.
Wir verbrachten eine gute Woche dort und bestiegen mehrere Vulkane oder versuchten uns in anderen Aktivitäten unter dieser kräftigen Sonne.
Um uns schrittweise an die extremen Höhen zu gewöhnen, erklommen wir erst Volcan Cerro Toco (oben), auf luftigen 5604m, und wenige Tage danach Volcan Sairecaabur, 5971m hoch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bolivian altiplano</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191107_alti/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:32:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191107_alti/</guid>
      <description>Nach all den großartigen Eindrücken in Patagonien haben wir windige Pampas und schneebedeckte Berge gegen Wüste und Vulkane im bolivianischen Altiplano eingetauscht.
Zwei Flüge, eine lange Busfahrt und eine Fahrt im (sehr!) Klein-Bus brachten uns von Bariloche im nördlichen Patagonien nach Tupiza, einen süßen Ort wie aus einem Western-Film auf 2850m in der Provinz Potosí.
Nach kurzem Akklimatisieren machten wir uns mit einem örtlichen Tour-Anbieter auf den Weg nach Uyuni, von wo aus wir in die Salar de Uyuni starteten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>patagonian roadtrip</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191025_rdtr/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191025_rdtr/</guid>
      <description>Seitdem wir aus Torres del Paine los gefahren sind haben wir uns mit dem Auto langsam in Richtung Norden bewegt. Dabei haben wir die Chilenisch-Argentinische Grenze drei mal passiert und dabei über 2000 km hinter uns gebracht. Die schönsten Plätzchen im zentralen und südlichen Patagoniens erstreckt sich gleichermaßen über beide Länder, sodass man unweigerlich beide Seiten mitnimmt.
Wir begannen unser Abenteuer in Argentinien, im Dorf El Chaltén, am Fuße des Monte Fitz Roy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>torres del paine</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191014_tdp/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:10:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191014_tdp/</guid>
      <description>Nationalparks gibt es viele in Patagonien. Den wohl beeindruckendsten haben wir uns aber gleich als erste Destination hier ausgesucht. Parque Nacional Torres del Paine in Chile. Ob das so klug war wissen wir noch nicht, aber jedenfalls hatten wir eine atemberaubende, aufregende und vor allem superschöne Zeit dort.
Nach einer Nacht in Puerto Natales, einer Kleinstadt an den chilenischen Fjorden nahe der argentinischen Grenze, machten wir uns mit zwei Hitchhikern am Rücksitz auf den Weg in den Park.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>buenos aires</title>
      <link>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191004_ba/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 19:32:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://colinmarc.com/worldtrip/de/20191004_ba/</guid>
      <description>Wir sind in Buenos Aires, Argentinien, angekommen. Unserem ersten Stopp.
Es fühlt sich an, als wären wir schon los gelaufen, abgehoben, sind aber noch nirgends gelandet. Plötzlich liegt ein ganzes Jahr zu unseren Füßen.
Gerade achten wir vor allem darauf, es entspannt anzugehen und nicht zu viel zu machen. Außer viel zu essen.
Von der Stadt Buenos Aires haben wir bisher nur einen kleinen Teil gesehen. Mehr ist aber auch schwierig, bei knapp 16 Millionen Einwohnern im gesamten Ballungsraum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>